Теоретический вопрос

Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования


Экранирование нужно для вывода спецсимволов, таких, как табуляция, перевод строки, кавычки двойные и одинарные и т.д.
Для экранирования исползуется \, а за ним идет спецсимвол.